有傳元老不滿習帝 京師謠言不止 局勢恐嚴峻

不少觀察人士注意到，北京最近流言橫飛。去年此時，中共現任或退休的領導人準備前往北戴河消暑清談之前也是流言橫飛，不同的是，那時候主要涉及的是有關王岐山的去留，給習還留有餘地；而今年的矛頭則直接指向大權在握的習近平本人。

最令人難以置信的一個說法稱，江澤民、胡錦濤、朱鎔基等中共元老不滿習近平大搞個人崇拜，建議召開中共中央召開政治局擴大會議，按照中共前主席華國鋒模式要求習近平體面下台。同時在網上瘋傳的還有“一號休息，大海領軍”。一號當然指的是習近平，大海據指是汪洋。汪洋被視為是一個中共內部具有改革意識，有外交經驗，形象相對好的人物。

傳言為何把習搞個人崇拜作為黨內元老反彈的理由？據悉這是因為有關習的個人崇拜的確在一兩個星期前再掀高潮。以陝西社科院推出的梁家河大學問研究，把對習的個人崇拜推向高峰為最。但詭異的是梁家河這件事被緊急叫停。稍早些時候，人民日報罕見的開始批評“拍馬文風”。日前，新華社轉發了“華國鋒認錯”這篇舊文，說的是當年身為黨主席，軍委主席，總理的華國鋒為搞個人崇拜在中央政治局會議檢討的事，這件事為華國鋒下台敲響了前奏。上述傳言中出現的華國鋒下台模式大約由此而來。

反對習近平，在中國社會底層也有異動，引人注目的是一位名叫董瑤瓊的青年女子塗抹習近平畫像的事，她視頻直播自己的行動時表示反對習近平獨裁，隨後下落不明，後來他的父親董建彪告訴藝術家華涌，上海警方來人找他做筆錄，才知道他的女兒以攻擊領導人之名被抓了。現在，董建彪和關心這件事的華涌也都被抓了起來。海內外許多人都在為他們的命運擔心。這事發生後，中國其他一些地區也出現了塗抹習近平畫像的事。北京公安部門隨後內部下發了不要在公共場所張貼習近平像的事，已張貼的也要取消的緊急通知。

北京發生政變的可能性

近日連續發生的這些事到底意味着什麼？一位熟知內情的人士對本台表示：“亂象紛飛，情形嚴重。”人民日報有一天的頭版居然沒有出現習近平三個字，讓人驚訝，新聞聯播突然出現了一個黑影，讓人奇怪，他認為這些都算偶然，現在再看新聞聯播和人民日報，對習近平的報道還是鋪天蓋地。

關於北京發生“政變”的傳言，這位知情人士表示，雖然這件事的真偽無法證明，很難想象大權在握的習近平會有人敢於逼宮？但是對習近平的不滿是現實的。而且這一傳言及其上述列舉的現象證明了一個嚴重的問題，習近平在中共黨內越來越不得人心。最直接的導火索當然是習取消了國家主席任期制，讓黨內斷絕了更新的希望。

中國是否具備政變的環境？這位人士的回答是肯定的。政變就是非程序更迭權力，中共自毛以降，黨內政變一直是一個傳統，主要是圍繞着家天下還是黨天下進行。文革就可視作是毛澤東發動的一場政變，用中央文革小組取代中央委員會，黨天下變成毛天下。

華國鋒後來在中共元老協助下抓四人幫也是一次政變，把家天下回歸到黨天下，八十年代本來應是中國社會比較開放的時候，廢除黨的領導人終身制，實行集體領導。但鄧小平最後仍要在關鍵問題上一個人說了算，這就有了鮑彤所說的八九六四那場政變，鄧要通過流血政變來把黨天下變成鄧天下。

鄧後期中共恢復集體領導，才有所謂的“九龍治水”。但是習近平上台後，在王岐山協助下，通過反腐，清除所有的政治對手，把中共在八十年代找到的一個比較有序的權力過渡的辦法 隔代指定接班人廢掉了，把黨天下變成習天下。“這樣一來，習近平等於把共產黨的命根子割掉了，所以這種權力不可持續。怎麼辦，就是通過政變的方式來改變。”

十九大習的權力達到頂峰，隨後，對習的個人崇拜也大有逼近毛澤東之勢，在國際上，習也忘記了鄧小平的韜光養晦，在南海，對近鄰，都引起嚴重警惕，同時自賣自誇，極力宣傳中國所謂的科技優勢，中美貿易衝突嚴重後，反而強調“以牙還牙”，導致貿易大戰一發不可收拾，在國際上使中國陷於孤立。

流言提到華國鋒模式這件事很有意味，因為綜觀中共政變模式，大約不外乎華國鋒模式，赫魯曉夫模式以及抓四人幫模式。赫魯曉夫模式是指這位前蘇共總書記在外國訪問期間國內發生了他的權力被取代這件事。這三種模式都是共產黨內不流血奪權的模式，現在傳言橫飛，也是因為在中國精英階層有一種想法，擔心按照習近平目前的方式走下去，中國會出大事，發生脆斷。

長期觀察中國問題的學者張倫認為，梁家河大學問突然被叫停這件事，習近平也有可能在學毛，他搞大躍進搞過了頭，躲一躲風頭，等待時機，然後反攻倒算。

張倫認為，有關逼宮要習下台的事不太可能，但中共黨內對他的嚴重不滿是事實存在。習近平剛愎自用，左中右都不滿，現在成了孤家寡人，內外交困，外資加速逃離中國。中國目前發生的事讓人眼花繚亂，謠言滿天飛，都是徵兆，總之，局勢極其地嚴峻。

習帝為了中國的未來，
不惜得罪全天下

怕咩姐
全家都係外國人

習近平=魯魯修

橫又死掂又死，不如稱帝等支那人開心下

支爆近了 近平應當悔改

自從習帝上場, 外交策略全部錯既, 落番黎會好啲

習大大中国製造2025萬歲!

誰弒習種, 誰是皇帝

習種要頂住

咁滿意嘅話

投票嗰陣又無人反對

睇多兩日先

廢事跟車太貼

以中共共慘黨之名 命令你 死吧

有咩感想

搞個登基大典
大赦天下
全國直播
淘寶大減價
一帶一路萬國來朝
沖喜下

一帶一路出唔出到國門😂😂

一號休息，大海領軍

汪洋大盗

有生之年可以見證一次中共政變，都叫做正呀！

近平先係最想推倒中共嗰個

阿平用心良苦呀

因為佢文革俾人批過 所以佢要做魯魯修

反五毛 唔好再吹奏2025
要吹奏一個兩制 跟錯大佬
中央成功爭取香港成為貿易戰炮灰
香港商家喜迎中國不公平貿易 封閉市場
有錢就中國搵 有獲香港咩
一個國家 兩個大獲
香港為國家 驕傲地把關稅先付敵人
支持習種 香港商家齊齊交關稅
一個國家 關稅照打 兩種制度 香港輸家

尋日林賤穴娥先含刁大大條撚含到雪雪聲
咁快又要諗定轉撚含

其實舊果班仲有咩影響力？
佢地d o靚好多都比人拉晒 一係就被逼退左落黎
佢地朝中仲有人咩？

其實經濟好，有錢分真係無人理你
最弊你又無料，打又唔夠人打，得把聲
搞差國內經濟，損害佢哋嘅利益，點會唔反你
成個小學生治國咁
不過我哋刁大大就唔同 英明神武 始終都係清大化工 又係法學博士

集大權於一身先係最容易權鬥
等於一個有錢佬臨老又唔退位又唔分錢俾人 緊係個個都想你死
刁大就算真係俾佢做到第三屆 遲早都係會面對依個問題 佢仲要無毛魔果陣民望同能力

又內鬥呀 班老而不做得咩 個頭近

支持雜種稱帝,發動支那內戰死一半蝗

淨係想知幾時亡國

睇黎班元老好快會唔見曬

似是馬林科夫模式喎

佢唔明架啦
人哋無讀過書

係時候進行文革2.0

到新帝登基，想睇生劏 777 同 689

不過接任習既人

唔睇好佢會好過習
只會比習更恨

尾油 尾油 尾油 通過

習帝萬歲

班5毛又要精神分裂

若然屬實，中國或成最大贏家

有接班人咩？睇唔到喎

多撚餘。共產黨邊個人上台做撚埋啲嘢都一撚樣㗎啦！唔通會有好人呀？

啱呀 共黨唔會有好人
不過內鬥可以食花生

要走佬了

習大大打貪深得民心

支那內戰，香港要獨立成國係保命唯一方法

呢件事表面上係中共黨內有人不滿雜種，但睇返，如果唔係美國講到做到開徵關稅，而係好似黑鬼總統咁臨尾淆底，咁成件事會好唔同，會變左雜種令美屈服，佢個權力會更大
所以對付呢d惡霸，只有一句話： 給我打，往死裏打

支持習大大繼續帶領中國

強國咁快就要亂?立國先唔夠100年

基本上立國頭30年已經亂撚到九彩

要相信主席
他會把所有亂臣賊子除去

精彩過睇戲

雜總係天人
集天下火眼於一身

堅決支持習近平同志堅定不移實行中國夢
支持一帶一路，中國製造2025
絕不對美國低頭，貿易戰必定要繼續打，狠狠的跟美國一戰

中華民族偉大復興一定會實現

習帝要保住帝位就要出兵打台灣，亂世佢就可以攞得更多

林鄭

彭麗媛=C.C.

刁帝有兵 唔係咁易
不過班元老都有

袁世凱100年前稱帝已經出事
習種會唔會步佢後塵

學上代靜靜地做下生意揾下錢咪好囉，係要搞咁多野出黎依家全國陪葬先開心

過到初一，都過唔到十五。

好大嘅棋

支持習大大

咁先可以令世界孤立中國, 加速支爆

呢d都有人信

玩左咁多次係人都悶啦,過兩個禮拜咪又係出返嚟

支那人最鍾意打內戰
三千年dna

VIIV其實已經係亡党之兆
老鄧作為第三代 夾硬用鮮血續命續多左二十幾年
依家玩到第五代 已經係死頂

通常d開國皇帝知道立國係一件幾咁難嘅事 所以會特別勤政 政治風氣會較好同經濟民生會慢慢復甦 係得共朝先會咁柒 開國皇帝反而係令到國家民不聊生嘅大魔頭

中國人太鍾意鬥，就算唔係老共話事。香港都冇運行，因為一轉新政府。香港可以即刻比新政府拆關。幾千萬人可以同時間踩入黎。獨立更加冇可能，自己一支軍隊都冇，比人食鳩硬

政變又點，無左習總，又會上翻個X總

搞死左東莞,全世界男人都不滿佢

班元老幾時有妥過雜帝

近平鎮魂曲

大家咪打飛機啦，如果無美軍大勝一次，習帝點會落台，我已經準備好帶路啦！

當然好多大對佢不滿啦
佢一上台....東莞就

習大大萬歲

應該叫習國

你即係話佢最後會被人...

盤棋到中局未

Good 越亂越好

反共復明
行帝制啦,華人根本無資格行自由同民主
人種低劣,奴性大,賤種

日日上證二千七，二千八，睇嚟忍咗好耐下

如果真係文革會點?
十幾億人五十五十咁對打?
定各地方分裂獨立?

上次文革有分裂咩?

刁帝有帶過兵咩

1979年中越戰爭班將領應該仲未死

刁帝老豆係元老
七大軍區變五大戰區既時候都清洗提拔唔少人

lm

差少少全支國性混亂 (雖然文革都好撚亂)

好多地方省份造反派同當權派打

每個省份又有多個一個造反派山頭

連軍人都同部份造反派有關
長沙咩百萬雄師

習武帝
文承武德
仁義英明
德澤蒼生
一統天下

支持習近平

1. 封左東莞 阻住堆雞蟲
2. 用獨裁,文革懲罰中國人

咁有無分裂?

有東莞嘅話根本唔駛驚貿易戰

有，你冇聽過廣州「東風派」同「紅旗派」武鬥咩

習近平稱「西方有個說法，如果別人打你左臉，你要把右臉也伸過去，而在中國文化中，你要以牙還牙。」

支持習帝

八月十五殺近平

長期觀察中國問題的學者張倫認為，梁家河大學問突然被叫停這件事，習近平也有可能在學毛，他搞大躍進搞過了頭，躲一躲風頭，等待時機，然後反攻倒算。

咁易畀你捉到路就唔係刁大大。

包子condom

其實習腫仲有平反六四一招，既可抹去專權形象，又可一次過清算鄧江勢力

殺朱拔毛，清李除習，
枕戈待旦，誅連共匪，
小國寡民，大業未成，
竟事之刃，匹夫有責！

個d叫混戰

老董：係時候教你點落台又得體啦，腳痛啦

條友講蝗語
但可以聽下呢條友 頭20分鐘

佢判斷習近平無事

講左一樣野 2個月後(傳聞北戴河)政變 本身就係不合理 搞政變 從來都係一個快字......

江澤民 胡錦濤 朱榕基 rip

控制中層幹部都好緊要
山高皇帝遠

山高皇帝遠是古代

雜大大快點暗殺他們

上幾年都有講過習帝有心攪散共匪

如果中國內亂 香港要利用呢個機會番身
Cut150唔少得

堅唔堅呀
戈爾巴喬夫同李登輝後繼有人

直頭獨立啦，仲要求人

支那人DNA

起碼長過李自成

btw
weibo search習近平
根據相關法律法規和政策，搜索結果未予顯示。

幾時變左敏感詞

strong hold 習總

想起兵作反？

引蛇出洞

嘥鳩氣啦
邊個落台邊個上都一鳩樣
冇民主制度制衡個人權力
下一個一樣會戀權獨裁
永遠同一個下場
蘇聯解體 咪又係俄羅斯

事件結局請參考戰地風雲4劇情

新華網
維尼逆襲中

又用成報嗰招亂估

另人諗起中原大戰

我最期待既畫面

習腫好撚忙

round 1
.
fight

食花生

全支那仆街冚家剷好多人好開心喎

習大大仲下緊盤好大既棋
你地識咩

美國早排撤走左d大使館既人
之後就有習總不利既傳言

香港會唔會受影響？
班高官會大汁位？

又成班FF

魯魯修 不列顛國

元老可以叫人投票
請參閱5000蚊做黨主席一文

上代個種貪腐法，中共都唔玩得耐
4萬億印銀紙救市有部分落左去啲貪官到，跟著走佬

我支持習帝喎

習大應該釣緊魚

最後一定傾掂數，咩事都無

最後咩事都冇

孫中山有咩咁偉大？
聯俄聯共？推翻北京中華民國政府？

依家侵侵已經殺到埋黎，
中共唔想全黨死清光，唯一方法係政變換總統，舒紓壓力

支持刁大大一波反攻
肅清舊江澤民勢力
拉哂佢地去做打靶仔

大紀元報道

刁大大俾淋病同689 成堆支那人含撚含到雪雪聲
好似啲女同條仔扑嘢時明知條仔碌撚細都要講 好大啊 好粗啊 插死我啦
弊就弊在刁大就真係以為自己size堪比美國侵條巨腸
結果一除褲大家都知咩事
人地依家碌撚一嘢嘢咁鞭落嚟 你碌撚就細到掂都掂唔到侵

中國人不配擁有習近平

發撚緊夢

休息為了行更遠的路
打貪為了索更多的油水

比其他人貪晒，佢自己咪無得落袋

中國或成最大贏家

溫 同朱扮傻仔經濟先發展到個底，比習敗晒

係都復宋啦
唔識野

習帝不自量力，打飛機打到自己信埋

以前唔出聲，靜靜地發展經濟反而好

而家又要一帶一路，又２０２５，又稱帝稱霸，仲要自己實力又唔係真係強

美國佬睇嚟唔順眼，搞下你都有排頭痕

刻意挑戰美國地位，仲要擺明踩落人地地頭唔比面，家下落唔到台先樣衰。
以前同美國扯下貓尾，大家點到即止，知道底線係邊，有錢齊齊搵咪幾好，咁反而令成個發展會更好更穩定。
但習總係個啲志大才疏嘅人，玩權鬥就叻，做實事都係平庸之輩，同以前朱容基，影帝溫家寶差得遠

復我大宋江山！

溫家有個寶 叫溫家寶
以前佢在位 用佢親和老人形象呃撚咗幾多支那人
個個都：溫總理咁好人 一定唔會貪污
見到佢落場振災 有人懷疑造假 直頭濕哂 話支共好在有佢
將共產黨啲仆街嘢忘記得一乾二淨

溫家寶簡直就係形象大使+公關部總經理

黑社會叔父唔妥阿樂做辨事人

佢個仔直頭去港交所使橫手上市。

新 ！ 和 聯 勝

2025新中國

刁大大都成面墨 傳下不滿畫定清界線咋
btw贏國又贏

係中興mode咁擺幾件美國佬坐響個board度點班支那蝗應該點做嘢(即係被殖民 )

挑！使乜驚
港產片都有教啦， 襯班叔父開會果陣一鑊過搞掂晒佢哋未得囉

汪洋支持廣東話的，呢點上可能有d好處

打死我都唔信佢會咁樣落台
最多咪忍一時風平浪靜,
1957年大鳴大放
60年代初 7000人大會有板你睇

軍權在手, 習總洗睬你咩元老咩, 嘥氣

政變啦屌你老母

習大大是我心中的紅太陽

下外省人黎喎

想睇習帝清算埋班元老

我地要繼續歌頌習總，係啲大日子高掛佢畫像，仲要跪拜佢！等其他大老虎知道佢先可以令支那千秋萬世一統天下！
香港班左派一定唔撚敢郁我地

以前公開講過支持廣東話，應該是唔會大轉軚

中共既野都好信？

共匪講野都信，幾歲呀你？

就係唔知係咪囉，好似老鄧就十日唔上報，都冇人估失勢

唔好FF習種落台啦

唔記得成報教訓??

支爆在即

習帝最近都無露面好耐了,唔通已經軟禁咗?

由毛主席鬥到依家，個國家60年都係到不停鬥緊 好好笑

習大帝2025

會唔會一齊落鑊 冚家富丄貴

應該係幾千年都日日內鬥為主正事少理，你睇下咁多D朝廷劇都係講乜？？？

你又啱 讀中國歷史9成都係睇外戚鬥爭，你爭下又暗殺下屋企人咁=)

強國冇憲法咪一路爭權囉

邊個話冇？？支那種從來儒道在面法家為實，之不過優質DNA下法理人道不尊價值，只作工具武器！！！！

你睇下ICAC變做今日"簾政"，就明支那種點叻係將人西方神奇化腐朽既DNA囉！！！

可唔可以唔好用紅色大字？

清朝-》民國-〉中華人民共和國-》共朝

條友由高登開始已經係咁

我Nike喎！！！

呢啲傳得出黎既中共野 有邊次有事過
國家機密你地個個都知 咁事件中既主角全部都知啦

大陸玩呢味玩好多次啦
法輪功，華夏正道，成報，郭文貴...
成日出野比人FF

唔好咁大幻想，總之唔好跟車太貼

所有政變都係做左先講，永遠唔會講左先做

習近平應該是下一個史太林

做左先講個次係咪928 差啲開槍?

又FF 悶唔悶

SOURCE都無，仲勁過毒果

拎華國峰同習帝比

華國峰比習帝強好多, 起碼讀過下書

"他只有小學程度！！！！"

權力差幾撚遠
華國峰嗰時老毛仲係度
而家有乜人搞到習帝？

講到習總好似打返黎咁, 咪又係老江指佢上去, 有幾勁?

通商寬衣

佢當時講既時候似係個人取態多，可以爬番文，佢係廣州既時候話自己學緊廣東話，如果乜都唔信黎講，咁邊個上去都一樣

恐
慢慢唔急，最緊要支那滅亡快

支找刁種
刁種玩落去先可以敗晒共產黨身家

見風駛艎識唔識呀？
犯太、胃豬、羅飯港英前後都唔同嘴臉
建制代表就睇下尖啤

暑假就好心就下暑期作業啦

一向邊個上去都一樣架啦，當年胡錦濤咪又吹到隔代欽點會平反六四。

仲有雨傘時仲係咁抬習總相出黎, 見到都覺柒

華夏陰道，捉緊棋

其實係雜種同佢班狗兩邊買，Hedge政治風險嗟！！！

所謂開明派只不過係溫家寶式戲子

汪洋算鬼數
佢為官發展個定位就係軟功，討好對家

軟功難聽啲講姐係棋子

唔知會唔會各省割據獨立大混戰

悶。
一年要傳幾多次政變

同意，好地地搞乜貿易戰

[/size=6]殺[/size=6]殺殺

之前都係一人讓一步，而家侵侵就覺得，你要玩大佢就奉倍到底
但都好，教訓下習帝，動搖下面對佢嘅信心

又黎料
有王岐山，有栗戰書，有李克強
冇習腫，冇王滬寧
每條河流都有河長，人民親水避暑，捧汪洋乎

《人民日報》發文 疑為汪洋抬轎

原來連續兩日

總統比侵呢d商家做會同你計到盡
力架淨係同你班生番講仁義道德

共匪都有好人

又 ff權鬥

中國一直都係行帝制 個個都係愛戀權力唔願意落台⋯⋯

明朝->清朝->民國(孫中山除外)->中共

唐朝立國八年已經有 玄武門之變

有D似 慈禧太后 向八國聯軍宣戰

以為自己真係天朝強國, 可以挑戰全世界

點知八國聯軍用 幾千人就攻入北京

點止
由秦朝開始, 成個中國史都係權鬥

以前一樣有 八王之亂, 牛李黨爭, 東林黨, 九王奪位

香港呢邊班高官議員仲唔靜觀其變 仲係度吹一帶一路

孫中山 先係最貪權果個

你以為孫中山 真係好人?? 笑話

好過後邊個個，起碼佢都落台号⋯⋯

比人趕落台都叫落台??

咁胡錦濤都叫肯落台

習帝駕崩 就大鳩鑊了

腳痛準備

中國或成為最終贏家

張人民日報到底係咩玩法
每日雜種就同對家爭櫈仔？

d官媒暗報做個假象出比你知更強大嘅老共都有内鬥，目的就係比d温水蛙有個假希望，老共體制會被推翻I。

屌，只係平衡分攤自己同自己馬仔既曝光率，你班友就吹撚到習派內部不和

agger

習種放流料扮自己唔係完全掌權，推卸責任

最好打番場內戰死返幾億五毛狗
然後滅黨， 重點香港人喺度食花生咁就very good

王滬寧終於甫頭

咁你就知根本後台好撚穩陣
分乜鳩路線咩派別 只係做風險對沖
背後打骰既根本都仲係嗰班人

換走雜種 大陸又變返溫水煮蛙

直接搵美國佬，睇下人地幫唔幫手搞獨立啦

如果要政變一早搞咗啦，司馬懿奪權前一直詐病，趁曹爽無防範攻其不備，才不會聯同甚麼三朝元老之類上書郭太后。雜種搞大龍鳳就係為咗剷除呢班元老，同埋把內政外交困局推缷責任比佢地，話係佢地埋地雷先搞到咁

明清都叫體面散band

之後兩個就。。。

11/4？

沒事兒沒事兒

係喎...柒左
應該仲未甫頭

代表擦鞋擦到隻狗咁款
連北京都無放在眼內者

好似係扮讓位俾袁世凱，等袁世凱勸降隆裕皇后，之後就搞總理制，架空袁世凱，先激到袁世凱稱帝。

華國鋒落台
中共依然存在